<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog_page on Herlevend Anabaptisme in Nederland</title><link>http://anabaptist.nl/articles/</link><description>Recent content in Blog_page on Herlevend Anabaptisme in Nederland</description><generator>Hugo</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://anabaptist.nl/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>shropshire_bibleconf_2025</title><link>http://anabaptist.nl/articles/shropshire-mennonite-bible-conference-2025/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/shropshire-mennonite-bible-conference-2025/</guid><description>Uitnodiging We hebben ontvangen en geven aan u de volgende uitnodiging naar de 2025 Shropshire Bijbel Conferentie, georganiseerd door UK Mennonite Ministries, ook bekend als de Shropshire Hills Mennonietenkerk, in Craven Arms, Shropshire, Engeland. Een printbare versie is hier.
U bent uitgenodigd voor onze 18e jaarlijkse Bijbel Conferentie 5 - 7 december 2025, Zo de Heere wil
Cefn Lea Park, Dolfor, Newtown,
Powys, Wales, SY16 4AJ
Georganiseerd door Shropshire Hills Mennonite Church</description></item><item><title>love_from_poland</title><link>http://anabaptist.nl/articles/love-from-poland/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/love-from-poland/</guid><description>Aan allen die Gods wil zoeken in hun leven; u wordt met liefde begroet door onze broeder en zuster in Polen. We waren gezegend elkaar onlangs te kunnen ontmoeten, na verschillende bijna-ontmoetingen in de afgelopen jaren dat we contact hadden. Het was een gezegende tijd samen, en een herinnering die we zullen koesteren.
Maandag gingen we naar de dierentuin in Krakau. Het was een vreugdevolle ervaring om de verwondering in kinderogen te zien over de wonderen van Gods schepping.</description></item><item><title>twee_koninkrijken</title><link>http://anabaptist.nl/articles/twee-koninkrijken/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/twee-koninkrijken/</guid><description>De leer van de twee koninkrijken is voor veel christenen een onbekend en soms een ongemakkelijk onderwerp. Het is een onderwerp dat vrijwel niet wordt geleerd of besproken. Dat terwijl Jezus juist die boodschap kwam brengen, en wel direct: "En nadat Johannes overgeleverd was, kwam Jezus in Galiléa, predikende het Evangelie van het Koninkrijk Gods" Markus 1:14 .
Jezus heeft het Evangelie dan ook niet anders genoemd dan het Evangelie van het Koninkrijk.</description></item><item><title>db_in_nl</title><link>http://anabaptist.nl/articles/dunkard-brethren-in-nl/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/dunkard-brethren-in-nl/</guid><description>Wij zijn Dunkard Brethren Hallo! Mijn vrouw en ik zijn verheugd u mee te delen, dat we zijn gedoopt in de naam van onze Heer en Redder, Jezus Christus. Hiermee zijn we volwaardige leden geworden van de Dunkard Brethren kerkgenootschap, en wij hopen dat we niet de enigen zullen blijven in Europa, die zich aansluiten. Het geeft een fantastisch gevoel van rust, om ouderlingen te hebben waar we achter kunnen staan, en broeders en zusters aan onze zijde met hetzelfde doel voor ogen.</description></item><item><title>headcovering</title><link>http://anabaptist.nl/articles/headcovering/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/headcovering/</guid><description>De grondslag voor de Christelijke hoofdbedekking komt uit de eerste brief die Paulus schreef aan de Christenen te Korinthe. Laten we, voordat we de argumenten over de invulling van het gebod doornemen, eerst uit de bijbel lezen:
I Kor. 11:3-16 Doch ik wil, dat gij weet, dat Christus het Hoofd is eens iegelijken mans, en de man het hoofd der vrouw, en God het Hoofd van Christus. Een iegelijk man, die bidt of profeteert, hebbende iets op het hoofd, die onteert zijn eigen hoofd; Maar een iegelijke vrouw, die bidt of profeteert met ongedekten hoofde, onteert haar eigen hoofd; want het is een en hetzelfde, alsof haar het haar afgesneden ware.</description></item><item><title>headship</title><link>http://anabaptist.nl/articles/hoofdschap/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/hoofdschap/</guid><description>God heeft in de schepping een orde van gezag ingesteld. Wij noemen dit het hoofdschap. Het Bijbelgedeelte 1 Korinthe 11:2-16 gaat hier uitvoerig op in.
Nadat Paulus de Korintiërs in vers 2 heeft geroemd, komen wij aan bij vers 3. Paulus begint daar met het verwoorden van de kern van het geheel: de orde van gezag dat is ingesteld door God.
1. Christus is het Hoofd van de man 2. De man is het hoofd van de vrouw 3.</description></item><item><title>huwelijk_is_permanent</title><link>http://anabaptist.nl/articles/huwelijk-is-permanent/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/huwelijk-is-permanent/</guid><description>In onze tijd zien wij hoe makkelijk het is om uit een relatie te stappen. Velen van ons kennen mensen, of zijn zelf, die gescheiden zijn. Mensen waarvan één of meerdere relaties zijn beëindigd.
Jezus is echter duidelijk op dit punt in Mattheüs 19:5-6 : &amp;ldquo;En gezegd heeft: Daarom zal een mens vader en moeder verlaten, en zal zijn vrouw aanhangen, en die twee zullen tot één vlees zijn; Alzo dat zij niet meer twee zijn, maar één vlees.</description></item><item><title>beachy_amish_in_ireland</title><link>http://anabaptist.nl/articles/beachy-amish-in-ireland/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/beachy-amish-in-ireland/</guid><description>De Amish-Mennonieten Kerk van Waterford werd opgericht in 1992, ondersteund door de Beachy Amish-Mennonieten Genootschap Kerken in de Verenigde Staten via het Komité voor Mennonietenzaken (MIC), die financiële en materiële ondersteuning biedt en organiseert voor kerkelijke missies in Europa.
Waarom Ierland? Er waren twee stellen daar op zoek naar anabaptistisch Christelijk gezelschap om samen het geloof te bevestigen en versterken. Nadat ze twee predikanten hadden gestuurd om de omstandigheden in verschillende regio&amp;rsquo;s van Ierland te onderzoeken, richtten ze de Portally Cove kerkmissie op nabij Dunmore East (gemeente Waterford), hetgeen nu Dunmore East Christian Fellowship heet.</description></item><item><title>importance_of_being_honest</title><link>http://anabaptist.nl/articles/absolute-truthfullness/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://anabaptist.nl/articles/absolute-truthfullness/</guid><description>Het gebod van de Heere Hebt u weleens gehoord van een leugentje om bestwil? Als u iets zegt enkel en alleen om iemand te behagen of gerust te stellen, neemt u een stap weg van de Heere, die alleen van de waarheid houdt. Toen Hij ons de tien geboden gaf, vertelde Hij rechtdoorzee dat we nooit moeten liegen. Net zoals het verbod op moord, dat geen uitzondering kent voor de beul van de koning of de soldaat op het slagveld, zei de Heere:</description></item></channel></rss>